駱惠寧吹新風 - 左丁山

駱惠寧吹新風 - 左丁山

中央在1月4日宣佈更換香港特區中聯辦主任，行動快捷得驚人，原主任王志民已返回北京，新主任駱惠寧在1月6日已在香港見記者，中間並無新舊交替的緩衝期，令人覺得，如此焦急換人，是否另有特別意義。中國有中國的行事準則，並不與西方接軌，以西方國家的標準，人事更替宣佈後，總有大約一個月的換檔期，讓舊人有時間執拾家庭事務或安排兒女上學問題才離開，也讓新人在首都交下原來職務才出外履新。但中國效率奇高，一聲令下，受影響人物便立即北上南下，其他個人事情相信必有組織代為辦理，身為黨員，沒有個人事務可言，黨說了算。

駱惠寧之來港，觀察家注意到幾個特點：（一）原來官階很高，是青海、山西兩省前省委書記，（二）生於1954，將達66歲，依內地體制，是正部長級官員退下來的年紀，（三）本已在2019年12月調任全國人大財經委員會副主任，席不暇暖便急調香港，（四）青海有回族問題，山西有官場貪污問題，據說駱惠寧都能處理妥當，不出亂子，是一位中央信任的高級地方官，（五）過往全無香港澳門台灣工作經歷，也從未涉足外交外國事務，三十幾年來都是當地方官，有地方管理經驗而缺乏對外經驗，香港雖已是一個中國特區，但民情政情與外國城市無大分別，對駱惠寧而言，是一項新挑戰。

中共中央緊急抽調王志民回京，派駱惠寧空降中聯辦，當然不是正常政治委任，上一次有省級大員來港作新華社主任（即中聯辦主任），已是1980年代的許家屯，由他來港應付港英總督及統戰本港富豪，以求穩定香港回歸前所引起的社會震盪，而許家屯便是當年當權派胡耀邦趙紫陽所信任的人物，由趙紫陽指派來港的。回歸後的中聯辦主任由1997年的姜恩柱計起，至高祀仁、彭清華、張曉明、王志民，皆從事外交部、港澳辦、中聯辦的工作，上任前對香港工作有認識，今次駱惠寧像是另外一位許家屯，必是中共中央的忠心可靠人選，故此已經退休了還是要他來港，意味着香港目前情況有如青藏的「回族」問題？還是要重整中聯辦？相信這兩個可能性都不能抹殺，駱惠寧一到便顯示懷柔作風，請香港記者進入中聯辦客廳，而不是像王志民一樣，讓記者在大門外「扑咪」，顯見駱主任內裏仍是共產黨人，但為達目的願意放下身段，施展柔功，用另外一種方法來化解香港的緊張，以求力保今年的立法會選舉，建制派不致潰敗。風向已變，跟風者慎防大風吹，跟車太貼的王志民契仔契女們，小心點了。

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

日期：2020年1月9日 星期四

九龍灣:香港創建及工程人員總會街站
時間 ： 1800
地點 ：九龍灣大渣哥外

天水圍 反申請·不停跑
時間 ： 2030
地點 ：李東海小學 校門
*一日未完 一日都要跑 訓練打側跑

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

統戰和懷柔似乎不是一般香港人遇到的問題，對已被送中的人相當不利。

中聯辦本來喺一國兩制下只係聯絡角色
依家變統治角色

咁都可以慣？